電動車及自動駕駛會淘汰咩野行業呢？

相信大家都知電動車係未來，挪威有意在2025年成為全球首個禁止汽油車銷售的國家，英國則在2040禁售汽油車。咁傳統汽車股可以拖幾耐呢？首先，大部份車廠都認為電動車係未來，紛紛參與電動車生產，但無論係電池還是自動駕駛，都遠落後於Tesla，若果其他車廠無法在2025年前，同時掌握這兩項技術，相信很難與Tesla競爭。

咁現有汽車股我係睇淡，包活NIO，XPENG 小鵬，比亞迪(除非佢地有非正式渠道攞到人地科技......)。另外，電力增長有顯著需求，電力公司未來10年售電量相當唔錯，當然就算售電量大升，股價也不回倍數上升，因此唔係我杯茶。

油站就會慢慢萎縮，佢地可能補地價做其他野，因為停車場已有充電站，而充電以目前科技，點都要30分鐘，所以油站唔適合做充電站。油公司會慢慢淡出香港市場。

自動駕駛方面，相信大家都睇過FSD

司機呢個行業....唔會完全消失，重有好多有錢人要請司開車門.....但同消失左無咩分別。單就香港可能達二十一萬人，可以參考以下：

佔整體勞動人口，5.4%

即是話，假設佢地揾唔到其他工，失業率即時推高5.4%，當然唔會有咁高，因為佢地可以被他行業吸納，有很多都是65歲以上退休人事....等等，但影響不可忽視。

另外運輸署考牌官，駕駛學院以及教車師傅都會萎縮至可以忽略人數。

但我估計點都要5-10年普及，尤其是香港法例對新科技反應非常慢，即是話司機重有5-10年光景....視乎各巴士的士貨車公司有幾大壓力比政府推。

爭議小講先，爭議大既淘汰行業下次出POST講(又比人大力插)。

到時揸車會變咗休閒活動
教車師傅仍然會存在

可以預期的士司機係第一批受影響。
巴士呢d由於安全問題應該有排先會用自動駕駛。

Gas stations

唔好話車
電影未來世界會一一實現

勞動人口 / sales

我認為初期政府對FSD不會完全信任，好多時都要求司機有車牌。但幾年後，政府態度會明顯改變，但社會認識到原來FSD比人手發生更小交通意外。因此反而會禁止人手駕駛，無軚盤車亦會應運而生，考牌變成無必要。

咁如果自動駕駛撞死左人 邊個負責

的士佬

最後都係傳統車廠既電動車贏

到時會興翻棍仔
教車師傅嚴重缺人手
利申：2046年翻黎

當然係車廠負責，佢地會為LEVEL 5 自動車買了重保險，司機只係乘客，唔使孭。

黨鐵出到全自動駕駛再講路面

你諗下.. 連南港島線都要企條友係車頭食花生
就知政府信唔過呢啲高科技

今日的士老=以前人力車車夫。

識自動駕駛 但唔識自動開車門

我更正.. 係完全無人駕駛

棍仔以及人手渣既車會存在，但好多城市路唔比渣，只能在特地路面行駛，而隨著大量車變成無軚盤，呢類人手控制車會好貴。

美團車手

10年-15年左右。不過2025年之後，個大勢就好顯，到時好多人都唔願考牌。

人力一定未來20年都未會淘汰
問題係責任上
唔係技術上

終於唔駛考車牌
d血汗錢真心唔想養班廢人

有錢人重要請司機....開門同洗車。

岩呀
棍仔會係有錢人同潮既特征
自動波會淘汰

責任好易厘清，司機係商人眼中係負擔，佢地會推得好快。

教車師傅由好吃香變成無人肯做。

Tesla比技術其他車廠囉
咁鬼自私

絶對同意。

車房會死好多，照呢個趨勢電動車會步智能電話後塵，以前大家電話壞左可能都會攞去手機舖整整佢，但而家基本上唔係新機都唔會考慮整而係成架換/換新機，tesla似會行apple果套賺埋你售後果舊錢，除左外殼/美容/清潔呢d野，電車同油車好多根本性唔同（e.g. 引擎 vs 摩打，機械操控 vs 電子操控 ），而家班車房佬有幾多個有能力/識整

好難，佢話可以授權專利比人，但個價錢一定貴過你直接買部TESLA

所以tesla自己做埋保險

nokia去左邊

但過多幾年會變求多過供
到時教車師傅就會收到好貴

咁請個工人咪得

當全世界死剩幾間廠，好似無反相機咁，都幾難有第三方維修。

FSD 既AI只會愈來愈先進，保費只會愈來愈低。十年後人手駕駛保險費一定貴過自動駕駛，時間問題。

香港就係，外國就唔係。其實依家都好難揾返D識做手工招牌既師傅，同理都好難揾識人手駕駛既師傅，時代會淘汰佢地。

咁刑事責任呢

係驚Elon Musk到時死左
之後D技術會停滯不前
成日覺得依D人唔會長命

可以咁講，佢係幫你開門，洗車既工人，因為都係用FSD，幫太太SHOPPING完搬下貨咁啦。

on9,好易厘清
列車無人駕駛純熟左好多年
你諗下機場果架無人車點解無人,南港島線反而有先啦

政府GRANT得你LEVEL 5行駛，就好似客機一樣處理，自動駕駛車死人都只會係賠償，唔會有刑事。SO SAD

港鐵係因為唔想比幾十億出新訊號系統所以先用人，新系統依家開始換，好快會無司機。

車廠唔disclose technical文件根本無得搞，電子野唔同機械野，modularise 晒d組件，tesla已經玩緊成個車殼casting 鑄出黎，唔再係一般車廠又摺鐵又焊接，普通車廠200件零件100個工序做既野，佢好似啤塑膠咁一件搞掂，但一炒凹左就要成件換根本好難整

咁失控情況一個有戴頭盔既後生仔同一個無戴頭盔既老人家 ai應該選擇撞邊個？

唔會咁快的
關於撞車既法律責任問題有排嘈
同埋各國政府都唔想新技術會大幅影響勞動人口，更加唔好講外國仲有工會
就算auto pilot技術成熟
係一段時間內都會要求有司機mon住的
更莫講我地身處既香港應該係全世界接受新科技最慢既地方之一

停車

自動駕駛對黨鐵有幾難 一早做到
但電腦唔識應付d仆街衝閘 先人手又開又關

幫襯佢，唔止個殼，電池先搶錢，但遲D 百萬公里電池好似好耐用。

機場禁區條鐵咪完全無人囉
其他鐵個人多數只係睇住閂門

要到時出事先知......不過所有車都用FSD....其實大家都讓緊，死都係行人不小心過馬路...我相信無咩要負責。

你部電話壞左都成部換啦
tesla啲車一定會愈黎愈平
之後賣software fatfat

淘汰曬就啱 交通條例都唔識

車廠會變左殺人武器 又唔駛負責

油站塊地都係租
租期都係十年八載

香港真係勁慢，慢到離晒譜，依家先研究電動滑板車行單車徑/行人路。風火輪唔知有無研究。

heel toe 成為失傳嘅技術

呢個可以係站長做，唔一定有司機，況且衝閘開關門AI係識做既。

而家電池佔車價好多，但壓低價錢都係時間問題，問題係就算好似智能電話咁有代用電出現，你唔會夠膽用好似apple咁你係街整過電話佢根本唔認頭，到時有咩冬瓜豆腐電池爆炸命都無

呢D識都當睇唔到，佢地揾食要緊，唔顧安全，重危險過FSD自動駕駛。

一有意外，研發FSD個間公司要全面停用檢查，好似飛機咁，損失會好大。所以一定120%測試先出街。

Software 根本比佢禁住搶，到時你唔upgrade車都開唔到，定時定候迫你換車
而家apple有幾霸道，第時tesla都會係咁玩

我覺得加埋work from home,

有自己車，駁一程先到鐵路站既屋苑有得升下。

即係白石角呢家去中環，287A 連等車上落15分鐘到大學站。 再撘東鐵到中環55分鐘，咁就70分鐘。

有左自行車，10鐘內到大學站，沙中線過海直達金鐘。到中環都係45分鐘。 照計就有得升。

塊地咁細又咁貴，起樓又無用，用來起公園啦。

無啦。

唔敢啦，爆炸唔賠

石油汽油價格大插水

Uber

FSD 要10000美元再加月費，先有UPGRADE...唔比無得用，市場暫時又無競爭，第日有排比佢食價

有得玩....但可能287A都係自動駕駛。無咩人手了。

車房狗

TESLA FSD 會得到好多課金,成為公司主要數入之一.
股價$10000 USD.

唔會，發電廠都要石油天然氣，綠能動有排。

UBER但無司機。

到時用開又投入左成萬美元，唔比月費又好ON9，唯有繼續比。巴士及的士公司更加無得揀，點都要比。

咩叫做『唔會咁快』？
我有講時間咩。而家係講緊咩行業會第一批被淘汰。

點對點個d服務應該會受影響
的士司機應該會係其中之一
送外賣/送貨如果唔上樓，只係到樓下路邊位，你掃code拎野，車手／運輸都會少左工作

其實ELON既破壞性創新重有一行有危機，但爭議太大，留返明日詳細講。

自動駕駛應該有排啦 咁快諗定司機後路

電動車全面普及先會到自動駕駛

同埋除左本身技術仲要有城市硬件配合呢

我覺得油站將來會變快速換電充電站
雖然停車場係可以充電，但總有好多車都係要泊街無得充

現時既油站（或者會轉型做半油站半充電）唔會無哂， 車主點都會有情況係需要半途充電，例如停車場充電車位爆滿、搵唔到停車場車位充電

正如好多減排目標，當初目標定到好遠大好，到實際做根本做唔到/需要多好多時間，全面用電動車起碼要多幾十年時間， 充電配套、車主換車都要時間， 黎緊十幾廿年應該會先行混合汽油半電動，轉全電動可能講緊廿年後

呢D係會發生，但比較後期先出現。

有冇諗過點解D人敢入無人駕駛嘅電梯？慣咗之後有人控制先奇怪！

香港亂咁泊車，要局你行對頭線，自動導航即刻收左皮

有熟悉鐵路營運人士指，同樣採用無人駕駛列車的迪士尼線，礙於消防安全，通車至今11年仍然有職員跟車，估計南港島線(東段)將來也會長期有人跟車，並非貨真價實的無人駕駛。消防處回覆指，港鐵提交報告列明新線列車上會有一名職員跟車

好簡單,我同你賭,換完都一定有人跟車

淘寶左咁多年，仲係大把商店存在

無人想知

放心
有我
Next Elon musk

駕TESLA FSD 由三蕃市去洛衫磯都得，無咩唔掂，今年內會係美國推出。

要充電時間縮到8分鐘，同油車差不多先可以，可能幾年後TESLA SUPER V5...V6.....

我個POINT就係咁，到時你人手先歧視你，唔比你亂來。

今我我講小左一個職業...交通警會大減，都無人會超速，快相/雷射槍都無用。

FSD 自動駕駛識行對頭。

好耐以前有套動漫叫 x-driver

小巴佬
巴士佬
的士佬
教車師傅

唔使賭啦，香港無落後唔奇，但放眼全世界，無人駕駛一定佔領全球難Z日木

以後無人了。

喺香港唔會行到自動駕駛，縱使科技進步到可以解決安全問題都好，香港政府會保護過往既得利益者而禁止自動駕駛，諗吓電子煙就係一個例子，傳統香煙影響健康又臭，但唔見政府禁制傳統香煙

只要每一架車都係自動架駛，咁d車就會自己就到點讓來過
係有人揸先有唔讓人，迫車呢d衰野

仲有無人機送貨都取代緊傳統物流

正正因為保護既得利益者，先會加快自動駕駛，邊D係既得利益者呢，巴士司機????NO, 巴士公司...的士商會唔係的士司機, 小巴商會.....所以有佢地PUSH政府，會好快。

已經唔係識唔識整嘅地步
tesla 係唔賣件比你
局你返去整
一係有本事嘅就收架劏車tesla 返黎自己換件再賣返出去

Set road block 捉你驗武肺你未計呀！？睇吓你有冇港獨揮春，雷射槍，新彊式管治，大把嘢撈！

教車狗又然

有D 呂司機，駕駛態度真係好差...我好驚條路遇到佢地。

咩你唔知油公司已經係佢地既油站裝左charger?

外國AMAZON , UPS用緊，香港密度高以及大廈多，所以唔會流行，反而自動車送到該區，再有人攞貨送上去比較合理。

香港到時跟支那啦

支那而家大力推動電車同自駕

覺得D自動車唔識得應付突發狀況
例如突然有山泥 前車著火而且向住你碌緊埋黎
條路持續有釘有D危險障礙物
但以長途自動送運黎講 同鐵路可能有得一較高下

唔賣零件比你，等你無得整，要整就要原廠，重要個個月比月費買自動駕駛。

咁就PK了，外國交驚會大幅減小，香港反而多左。

腦袋即刻聯想到喺旺角潮聯啲小巴佬會點反應

遲啲每個parts都有sn同senser
換左唔比開車

MUST

去到嗰時 想學揸車嘅人需求已經唔會係滿足於普通交通代步 一定係高技術含量好多嘅需求 所以對教車師傅嘅要求都會高好多 可能會得翻racing 越野呢啲運動教練同用家

人類都唔見得應付到依啲情況

佢地一有事就停一邊，等警察處理。

好似十幾年前有套日本動畫咁，唔記得左咩名。

汽油車要管制

紅VAN.......哈哈

南港島已經係全自動開閂門
但都係有條友企係度食花生

電動車其實個個都識做。 核心係個自動駕駛系統

根本唔比你玩，電車構做好講個別車廠設計，好難揾零件。

可能香港都揾唔到人，去外國學。

答案係煤氣公司同寬頻公司

係咩

公關做俾人睇啫
你覺得嗰條友有實際用途咩？

依家好多國家都定左禁止行駛汽油車年份，明顯歧視汽油車，100%肯定玩完。

D仆街教車佬可以收收皮先

鐵路咁多人用請個人食花生，成本唔多得幾多，都係最低工資。但其他車司機成本就好大影響，所以會積極PUST無人駕駛。

所以我咪話你on9
都唔明香港核心問題係技術定責任

係政府逼佢有條友係度
你估有得㨂黨鐵會搵條友企係度咩..

我個意思係到時政府都會逼啲車要有個食花生既司機係車度
唔比部車完全無人咁運作

就算有路軌，指定站頭嘅火車/地鐵，好多都未做到自動駕駛。
電動車就影響油商

呢兩樣野其車可以分開，油車都可以自動駕駛，但當呢兩樣野落入同一車廠時，其他車廠就好有危機。

抵死。

all in Tesla

TESLA 唔錯，但現價真係好貴。

先唔講tesla 既camera 技術，其他行Lidar技術既電動車應該都做到呢種效果。所以我深信FSD 一定安全過人手渣

2025年後，你人手渣反而無信你係安全。

巴士唔會咁快，一定係的士狗同貨車撚轉先

巴士的士貨車咁快，但都差唔多時間，遲最多一年左右。

true貴到好離譜 但係又覺得冇overate到

其實調返轉咁講
如果條路全部車都係自動駕駛

咁其實可以唔需要買車, 直接call 部的士過來咪得
而家啲人點解自己揸車, 都係因為要有自己私人空間同想有駕駛樂趣
咁無人駕駛後,連買車既意欲都大減埋...
(btw 如果你本身係將部車當移動迷你倉就另計啦)

我主要買美股，TESLA我賺過，依家主力買其他，都升得唔錯。

貨車一定行先。
大型公共運輸應該冇咩可能，我覺得點都要有個司機負責任，只係巴士船，會變到火車飛機咁，突發野先控制返

講你就講啦，等聽日

會有人租車，但亦會有人買車，始終有人喜歡私人車有野放，不過從投資角度來講就絶對唔化算，因為車會折舊，而且都幾快，租車理智好多。

Sales反而唔係係好快取代到
有時真係要個真人去服侍個客先會賣到
尤其係銀碼越大嘅嘢越需要真人去賣

除非真係做到ai答咩佢都識應
俾人任問任罵都可以即時反應
咁就可以擺去鋪頭用

一係就可以幫個客慳時間慳好多錢
好似外國而家都玩緊tech+賣物業
幫你慳時間慳錢咁就會快啲取代到

你可以自己揸架 tesla做埋跑車都得
同埋日日塞車 揸長途就知FSD有幾咁好用

好長篇，要打同埋搞清楚SOURCE，否則會比人勁插。

個個網購仲洗鬼SALES咩

好快人類會好似matrix咁比機器純治

Disruptive innovation
其實係真係會取代好多野
好似工業革命咁，人手被蒸氣機取代
馬車同馬伕比發動機取代

其實係件好事
有革新就會有新職位，新概念

屌你老母 轉波呀 屌 極力指都唔識屌

成個勞動人口多5%失業
正常一定暴動

全面自動駕駛起碼要多30年

Apple都唔會開放iOS俾其他廠啦

最後大部份人無野做，只負責消費。

好多65歲退休，無野做就算，其他人就要轉行。

唔使，今年一定會係美國推出。

賣software先賺最多錢
正如你ios冇app都晒尻氣
elon musk會好似賣app咁 賣比其他車廠
再收訂閱費

Don’t see it in the us

講錯咗，係全球

咁MTR 都有無人車啦

咁我又唔係咁睇
無可否認，上一代既人會被取締
但係傳統手藝會繼續傳承，好似藝術家咁

至於職位，咪可能係電子世代既 engineer, tools 既 managers

Structural planning, execution overseer 都係一種職位黎既

油車係理論上可以自動駕駛
但design係難過電車

電車要design自動好簡單
加速/減速 控制個電流輸出/動力回收

油車design自動好難
加速要控制油量/波段，唔同波段既扭力又唔同，唔線性
減速冇動力回收，要落break, 要design輕輕印落個break減速好難，而且要就返塊皮新舊

希望個D位夠請晒所有失業人口。

遲D 用部電話撳個制就有架自動車去到你門口, 自動送你去目的地, 又有私人空間, 正

同意啊，WAYMO自動駕駛車咪油車......不過佢D 自動駕駛十年都唔知出唔出到，TESLA FSD會食晒全部市場，你想要自動駕駛就要用TESLA....

我地人類自係消費，連停車場都唔使人，個場用埋TESLA提供既軟件就可以慳返晒人手。

到時既人發現依個年代講既自動波都係要人去揸

呃人...都唔係自動..

Tesla 咪一樣死過人

如果好似樓主咁講撞車人係個廠負責, musk 哥去火星坐監就差唔多

d教車狗串過馬撚

有冇諗過架車識自己開門

個時唔係FSD，係人手駕駛，車主負責。

XG及某国:死者好人好姐點解食俾人車死？死者負責返

係識開，但有錢人要人幫你開先夠氣派。

屌7佢啦。識開車做司機好巴閉咩。

都係WOR，自動駕駛無可能車死人，係行人不小心過馬路，自己賠比自己。

正常答案

加幾盞RGB咪有氣派

仆街教車師傅同考牌官最好逐步收皮

全球30年都未得添啦

樓主根本弱智

到時揸車=100年前騎馬
變咗運動/休閒/賭錢活動

Tala係屈機在等時你買咗架車
架車就會自己做埋的士幫你搵錢

根本而家 big data 緊
每日收集數據知你中意乜
跟住陰啲陰啲比廣告你睇

你自己狗衝去買
仲駛乜鬼 sales

真係發達....Elon 已經係首富，依家想做火星開國國父。

未必有咁快
分分鐘巴士小巴依啲係要搵個車長mon住
好似地鐵咁
大部分自動 但係都要人手mon住

香港可能係咁..但外國係會變晒。

香港d 濕鳩政府重話自己係高效率....高效率就唔會新加坡有疫苗打我地3月都未有。

咪係好彩食到個師傅牌 串柒柒
教又唔識教 一個月又輕鬆袋幾皮

管司機班人

變左好似宜家騎馬咁
型到

叫佢含波棍啦。

應該好似機械錶咁變左sell品味既玩意

管司機班人連司機都無得佢地做，轉去做7仔啦。

點解有人就係落後

Tesla嘅autopilot、舊電再勁都好，so far內裝嘅豪華程度完全冇得同Benz比。

油站應該唔會，但應該會睇地段轉營。

巿區變多層時鐘停車場 + 差電
郊區加大個商鋪面積，等人停車差電時可以坐低飲飲食食。

巴士呢啲 可能因為風險控制考慮會放司機
老細車司機應該最早收皮，跟住的士

去到批准level 5 喺可以路面用，即係在路面上嘅車已經8成車輛有AI 自動駕駛，到時啲車與車嘅電腦計算已經可以自行互相溝通，跟本唔會發生文通意外，剩低2成有人駕駛嘅先會主動撞鳩人哋架車，所以責任都係有人駕駛嘅司機責任

千祈咪撚放寬
台灣而家放寬咗
結果佢哋班友自己改車
改咗架車可以行到90

其實我估計同你一樣，意外多數係行人做成。

Tesla遲d變流動影院。打機場

滑板車行90，痴線撞死人。

變太陽能公司。

用econ理論解釋下

台灣原本嘅法例係比架車行25
但係佢哋好撚多都嫌慢自己偷改

樓主比較下Tesla 電同nio 電

好似宜家騎馬咁

撞死無命賠，你點可以係單車徑/行人路行90唔撞例人????????????

如果係咁點解仲要買車
無左買車個意義...
你又唔可以拎來當移動迷你倉

咁全部人直接坐Tesla 提供既的士服務咪得

NIO唔掂，除非有人偷到人地D野..但唔排除有呢個可能。

報寸啦。

Forward pass over 1+loop gain

啊！！！！唔好再講自動兩個字啊！！！！！

樓主諗野好理想化

有冇外國撚講下電動車係外國夠唔夠用
始終續航力差過油車好多

佢哋嗰種唔使車牌㗎
好似喺車尾嗰度嘩張牌寫住合格電動自行車就得
兼且冇編號

唔需要Econ理論都解釋到
發明咗汽車之後，而家仍然有少部分人用馬匹做交通工具
除咗代步之外，騎馬都係一種運動，而賽馬更加唔洗講
既然騎馬教練都未淘汰，教車師傅更加唔會完全消失，不過數量會減少

我自覺幾掂 準備有100 電

唔差得好遠，續航力長既油車都係700-1000KM，tesla model s plaid 都去到800。

5-10會唔會太高估

含啦呢次。

電動車就一定啦，2025之後不斷有國家唔比生產汽油車。fsd 今年美國推，但唔排除歐洲故意拖慢，等德國車廠自己出到軟件。

Elon mask咋下

我跟住你地揾食。

開車門應該好快就識，帶張卡埋架車就自動開門

洗車架車就自動去洗車屋，比錢就記車牌/autoto咁

屌今日已經有一單
騎着車行將隧

車死佢啊，自動駕駛車死佢都唔使負責。

其實係唔係唔應該直接比較，始終一個玩換電，一個玩叉電

你明明講緊電動車同automobile普及嘅世代
但仲用緊現今能源標準
點討論呀大佬

太太級 有sales/屋企工人搬上車，工人再拎落車

睇吓新加坡同德國
已經搞緊電動無人飛行的士

仲有Amazon無人機送貨

真係唔好睇小科技發展
曾幾何時香港都仲係用人力車
小巴以前係非法
巴士以前要請3個人黎運作
聽歌要去夜總會先有得聽發展到電台電視再發展到連電視都就黎冇人睇
我讀緊中學既時候完全冇唸過一部電話可以咁撚多野玩又可以睇地圖有埋定位仲可以打機聽歌查資料睇片拍片

咁邊個坐監？
被捕師？

自動駕駛如果一俾人 Hack 佢唔係行路軌就好老危. 一架車不停係港島撞我諗全港殯儀要 OT 兩年. 如果有防破解系統司機先後次序:

1. 貨車 - 越長途越易取締, 因為真正 a > b
2. 巴士 - 固定上落客, AI + sensor 開閂門重可以有車上閘機
3. 小巴 - 類似巴士, 綠 Van 高危過紅 Van
4. 的士 - 隨街可截, 一上就開車, 要靠的士狗 confirm 後面無野可以載客或者要去清潔, 重要佢搬行李同埋唔同個人要求

周邊服務
汽車保養維修慢慢式微俾大公司做返. 保險公司車保再無 agent 全部上網. 呃車保險黨因為全部有晒記錄再無得走. 道路稅會取代所有咪表同停車場沒落因為部車可以自己返屋企點解重要停係出面.

電動車根本唔係特別高技術嘢大把車廠做到，自動駕駛比得起錢同nvidia直接買就得，唔好咁天真以為係啲咩外星科技得tesla先做到啦

中國山東已經試行緊
香港政府係中國政府領頭下應該轉變得會更快

點會
班的士司機會反對
跟住全香港禁止用自動駕駛

詳情參考uber

講香港就乜都可以算鳩數啦，預咗香港未來50年都唔會進步。

依家自動駕駛技術最成熟一定係tesla, tesla每賣一部車出街，就有人幫佢train 個ai。 排第2既google 重係請緊人黎幫佢train ai, 數據收集量同效率差太多。

的士司機會，巴士應該難啲

考牌官瞓咗成年
你估會炒咩

撞死人就賠錢？
你真係好想香港變支那

轉型好易？

每日俾錢你都唔要？

電池tesla上次電池日講既都唔夠nio day固態電池勁 點領先

自動駕駛睇下你邊個地方比較 係中國既話tesla一定唔係領先

最快30年後

香港好多人根本無得退休
都無退休保障

我諗都係你瓜咗之後先發生既事

飛機都係自動導航， 一樣有機司
始終要個人睇住，同出事負責